籲禁Telegram 截斷暴徒秘密通訊

香港文匯報訊（記者 鍾立、鄭治祖）過去一段時間，暴徒有組織地多次衝擊警方防線、堵塞機場、縱火等惡行，揭發有幕後黑手透過Telegram發放訊息及策略，以致暴徒能迅速及一致地行動。Telegram 是一種絕密的通訊軟件，用戶的個人資料極保密，甚至有些信息接收後即時被刪除，「毀屍滅跡」的功能增加警方搜證難度，因此Telegram也成為恐怖分子及罪惡的溫床。事實上，俄羅斯、伊朗及印尼等國家及地區基於保安理由，早已禁止使用Telegram。

恐怖分子最常用通訊手段

Telegram於2016年在俄羅斯的每月活躍用戶突破2億，後來該國政府指該軟件的加密功能強大，用戶與用戶間的對談難以遭他人攔截並解密，連恐怖分子都使用它進行溝通，以避過警方的監察。該國遂於2017年要求Telegram交出用戶聊天內容的共享加密金鑰，卻遭Telegram拒絕。

經過幾個月訴訟後，Telegram仍拒絕交出金鑰讓警方在有合理懷疑下，截取用戶的對話內容，最後俄羅斯法院於去年4月正式裁決，禁止Telegram於該國境內使用。

印尼政府亦於2017年7月宣佈，因Telegram 的眾多頻道出現激進主義和恐怖主義內容，鼓勵與教導如何組裝炸彈和發動攻擊，因此一度下令封鎖Telegram網絡版。伊朗則於2017年12月28日起爆發全國性反政府示威，大批示威者都使用Telegram等軟件密謀作反，結果該國政府以禁止煽動暴力為由封鎖Telegram等軟件使用。

港隱密群組煽動暗殺警員

在香港近日連串暴力事件中，有煽暴派就在Telegram群組內煽動他人用麻包袋「活捉」警員，更聲言此舉必須要有「死的覺悟」，有人附和並提議以蛆蟲凌辱警員。有人則提出以索帶或麻繩殺警，近日更有人聲稱已把槍械運入本港，暗示目標是警員，充分顯示極端恐怖主義正在香港滲透。

有人在Telegram「老豆搵仔」群組內聲稱，要用麻包袋「生擒」警務人員，並「歡迎」學生會成員隨時提供CID探員的大頭相，「我哋絕對幫到你哋報仇！」

該網民並建議其他人「玩報警引蛇出洞」，在警察上門時，「人少就麻包袋，人多就用火球開狗肉節」。但他戴定頭盔稱，襲警後果嚴重，因此參與者必須要有「死嘅覺悟」，否則不應隨便冒險。

有極端分子在回應有關行動時聲稱，希望迫使前線警員「最好出實彈」兼瞄頭殺人，「我哋等到唔耐煩啦 ，你哋直接殺咗人，我哋班兄弟先冇道德包袱隨便玩麻包袋！」他更稱，已經鎖定了幾個目標，又謂「邊個第一個開槍殺人嘅，我哋保證唔起你底。」

有人和議稱，既然玩得麻包袋捉「落單」或休班警員，就不應放過恣意凌辱他們的機會，慫恿他人將警員活捉並按在地上，再將早已由魚肉及碎豬肉培植出來的蛆蟲倒在其臉上，「你慢慢感受到蛆蟲爬入個口、爬入你個鼻、爬入你耳仔、爬入你隻眼......甚至乎攞利器喺囧迨W面篤/鎅幾下，倒啲蛆落傷口。」

有人更在群組內公然作「殺人教學」，暗示可在制服警員後，以5條索帶索緊對方的頸部，「1分鐘內會失去自救意識，15分鐘內上彩虹橋（死亡）。」群組成員瘋狂地提出殘酷的行刑方法，散播恐怖主義，與阿蓋達組織懲處俘虜的手法同出一轍。

港府應效法多國反恐措施

民建聯司法及法律事務副發言人、律師葉俊遠在接受香港文匯報訪問時表示，過去兩個多月來，暴徒透過Telegram互通消息，作為統籌、指揮及文宣等工具，更屢次散播恐嚇警員及其家屬等言論。

他認為，由於涉及範圍及影響層面廣泛，特區政府有必要正視，並在有證據證明有關軟件已成為犯罪工具的情況下，予以禁止其在香港運作。

全國港澳研究會會員、中國人民大學法學博士傅健慈亦建議，特區政府應效法外國限制有關軟件的使用，防止犯罪行為及不當言論透過有關軟件散播。

完全唔會去諗解決問題 一味凈係識製造一個更大嘅問題蓋過佢

愈講愈撚誇張

俄羅斯、伊朗及印尼等國家

開始想鉗制資訊自由

咪禁囉
全世界得一隻APP 做到

唔用telegram咪用signal

佢咁講姐係查唔到telegram

近日更有人聲稱已把槍械運入本港，暗示目標是警員，充分顯示極端恐怖主義正在香港滲透。

共狗真係急了

其實外國最新最痴線既方法係ps4開fifa pro club黎傾

有時真係好好笑.jpg

禁埋 WhatsApp囉白痴

哈哈，好似幾岩

之前拉咗果個公海谷 admin 而家點？

痴撚線

GTA

香港居然要折墮到同呢堆國家睇齊

俄羅斯同伊朗
文妓你寫出嚟知唔知醜

即係你班垃圾議員覺得香港係第三世界國家?

等=支那

大陸化

恐怖份子都會飲水 不如全面禁水?

facebook, ig , Twitter 喺支那就夠禁啦
咪又係大把支那人翻牆
到底寫嗰個係咩年紀

依然想靠屈恐怖分子呢招

企圖以反恐為藉口

小學雞真係小學雞

cls

外國仲係諗緊有咩方法堵截
因為ps4 party係好難截聽
無undercover無人知圍內傾過咩

同大陸開牆當社會安定有乜分別？
社會有不滿，政府唔係去檢討，反而諗方法滅聲，接軌得真係好

GTA online?

文匯班垃圾真係唔識嫁喎

中國人社會就係咁
由古至今都係

垃圾國家

大把藍屍暴徒用tg 笑撚死

UM..其實都係想香港變到中國咁姐
得，取消獨立關稅區，脫勾美金
任你點搞都得，攬炒囉

而家又要利用香港地位，又要香港跟你大陸果套

講漏左支那呀喂

跟本就係

共產黨係死不認錯 所以每當遇到問題佢只會製造一個更大嘅問題去蓋過

但呢種方法喺最近已經行唔通 因為歐美都已經識穿佢籠嘢

其實用icq咪好

開到party就得

藍屍直接直接斬鳩人仲撚恐怖啦

俄羅斯、伊朗及印尼
曲到圓

間接承認我地係國家了

佢地好驚麻包袋

香港人權自由領先盧旺達，北韓，敍利亞

支共永遠魚與熊掌都想兼得

所以整個組織已經去到一個臨界點

佢講到佢自己都係個group度咁 咁佢地係咪都係暴徒

跑online
mine craft
食雞

得啦 夠膽咪禁囉

對家唔知嘅, 就係呢啲嘢 block 極都唔會block 完
唔講咩 vpn, proxy
網上大把呢啲 software (signal)

假設真係block 曬
咪用 IRC lor

次次講嚫「其他國家」、「等國家」都係指緊支那

繼續做多D小動作，俾全世界睇

基本法三十條：
香港居民的通訊自由和通訊秘密受法律的保護。

想學俄仔

即係支那攪唔掂 tg

開個幫會齊齊加入

不如斷網絡啦屌你個系
就算斷網絡我傳紙仔，飛鴿都要五大訴求
屌你老母！

五大訴求 缺一不可！

-------------分隔線------------
大家介唔介意抽少少時間幫我做份大學問卷，淨係想要100份🙏，連登咁多人，希望可以幫下手，我順便推下post，thanks🙏
Btw 連登有愛，多謝有百幾人關心我份問卷，但要更多謝幫我填咗個6位🙏 問卷有啲長，可能會用你少少時間，對唔住🙏

D人芒亨上集會區坐係度慢慢傾都得啦
一堆垃圾官嘅思維 程度永遠都係用堵塞法治水 人民由你地代表真係慘

on9

禁倒tg又點
一日個問題未解決都唔會有人收手

俄羅斯、伊朗及印尼 全部都係極權國家

講咗都成個月麻包袋都仲未出現過

cso 開場

即刻單撈先

人哋俄佬衰極都冇防火牆

搞警察 : 咩啊， 講game入面姐

文宣組部份自 612 之後都已經唔係用 tg, 佢夠疆禁晒所有 IM tool

其實呢
WWP咁有心機整合曬啲方法
真係用心良苦

大家一定唔可以學

translate it

你咁樣係唔會令到我驚架

敵人反對的，就是做對了

停晒全港互聯網一個月 笨！

全部都係獨裁/癲佬國家

sleeping dog要禁了

全文只可以睇黨畀你睇嘅嘢

最多8個人

民

點解要禁？因為tg真係安全

香港中國化

敵人反對的

北韓同中共國都禁用邪惡國家聯盟

telegram喺俄羅斯嘅活躍用戶多過二億? 俄羅斯邊有二億人

mc開個ser

屌佢老母俄羅斯先得一億人

Neo Axis Powers

運到入就係中國香港警察失職啦 都唔用腦講野嘅

就係知BLOCK唔完，所以上面自己起城牆

On9仲tg

signal 有group chat 咩

禁錯負
好方法

聽講金仔運咗啲核彈過嚟俾暴徒tim

有

咁講姐係 Telegram 係好安全了...............

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

不如禁左美國佢啦 咁鍾意自奄

呼籲警察用wechat

禁左你份傻閪文匯報先啦

共狗想重現64?
人類真係好鐘意重複犯錯

禁啦
所有極權國家都禁架啦，例如中國
香港都唔好輸蝕呀

俄羅斯、伊朗及印尼等國家
仲有咩國家啊？？

折墮咗廿年啦

係咪解放軍?
感謝黨準備捉拿黑警

所以佢地咪一樣睇到，可惜無腦判斷，麻包袋講到依家，上左未啊

仲有，私人聊天內容就可以入罪，咁自己開兩個號就屈得人啦

最後放個麻包袋

攪咁多做乜，斷網啦

記得之前有單案
唔駛pro club 好似開party都得

全香港或進入香港人士衹可用按鈕式電話。即時生効。完

小學雞個腦係咁上下

俄羅斯、伊朗及印尼

party?

睇劇好似睇過

cls報紙佬

The current population of the Russian Federation is 143,885,869 as of Wednesday, August 21, 2019, based on the latest United Nations estimates.

點解揀PSN，係因為BUILD果陣無咩諗過需要截取監聽呢方面
所以想事後想問SONY拎返資料都拎唔到
利伸：NOT IT，只係上網睇過

不如一定要裝wechat吖笨

nice story

同問

睇路呀 黑警

聽日824對家吹大雞發動萬人圍港台
中共又發動宣傳機器想港台跪同清洗

營救香港電台！對家堅吹大雞萬人圍 配合國家機器滅利君雅鏗鏘集頭條新聞聲

大家要一人一信撐港台
去信廣管局

依個唔算投訴，咪當意見咁send
記得話港台31,32台都有睇，做得好，最like咩節目同點解
唔好太黃絲feel 同唔好用standard form
會只當一份意見

多謝瀏覽我們的網址。如有任何有關廣播事務的查詢，可按以下方式與我們聯絡：

以電子郵件方式傳送至
ba@tela.gov.hk
[img]

全部都係極權國家

乜撚嘢呀 而家係佢借啲意鉗制資訊自由呀懵炳

戇鳩佢今日可以屈呢樣嘢第日都可以屈其他嘢

唔係你想做順民就得㗎

成本大好多但係

你驚中共做唔出？

白痴！一味淨係自己講自己啱，唔肯聽！無得救

this is CCP

lihkg 開發自己的加密通訊啦

「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

手機online game做唔做到
開個公會慢慢傾
唔好支那game就得

哂心機，佢禁鬼到，禁囉on9

班暴徒嘅語論仲成日提到核彈 好危險！

離撚哂譜

點解 俄羅斯、伊朗及印尼等國家 呢句咁熟口面

屌 禁撚曬佢全世界聽你話你煩撚到